［日本戰線］出埋攻略俾你，係唔係入嚟睇吓都唔肯先？

又係生活台，次次都係生活台，成日刺激我思緒，迫小弟開post 每次開post都要寫咁多字，有無諗過我會攰㗎

事緣有位研究緊港日關係嘅手足，做咗少少日本戰情嘅資料收集同分析，而生活台share咗出嚟。
以下為我做嘅少少總結，濃縮為今後嘅日本戰線攻略(行動方針)，同小弟諗到嘅一啲具體實行方式。 雖然有啲位置仲係比較空泛，但至少細佬提出咗一個具體方向俾大家先～

_______________________________________
少少背景
「6月13日，YDPA(Youth Democracy Promotion Agency)已發起聯署，要求日本外相表態反對香港的逃犯條例、及警察對群眾的暴力鎮壓；8月中，YDPA嘅三個組織的代表理事共同發起聯署，要求國會議員就『日本版香港人權與民主法案』展開討論。直到9月2日，共有62名現職地方議員、7名前地方議員、10名知識份子及團體代表簽署，他們提到港日間也有《促進和保護投資協定》，或能仿效美國，訂立日版人權民主法案，雖然聲音還未正式到達國會，但『地方包圍城市』，正是日本政壇的常見操作。」
即係話，我哋現階段嘅目的，係要幫YDPA助攻，推「日本版香港人權與民主法案」出世。

咁點解日本政府遲遲都未正式採取行動？其實佢哋有兩大包袱的：
1）唔同美國，日本對香港主要只係由經濟方面嘅協議。貿然取態發聲，只會令日本經濟方面有所損失。
2）另一個為歷史包袱。假如日本國會高調討論、甚或通過法案，中國大陸恐重掀反日浪潮。按近期中日關係走向，和越來越對華低姿態的安倍晉三，日本是不會冒險的。

情勢睇落好似好絕望咁，不過其實都有方法拆嘅～
- 美國身為國際大龍頭，依家佢通過咗法案，佢嘅同盟國大概都會紛紛表態吧。日本唔會係第一個衝出嚟，但當各國開始出聲，同時制定類似法案時，無論支持與否，日本政府到時都會被迫要表態
- 至於歴史包袱，『香港牌』在日本，可以成為一張右翼政客有力製造嫌中情緒的功能卡。而且對日本及國際社會而言，『香港牌』本身沒沾上歷史的血腥和硝煙味，純是法治、民主、自由、現代合約精神的象徵。假設日本有謀士在選舉或想進一步修憲的情況下，以保障僑民、日資、自由、法治等名義打出『香港牌』，刺激中國反日情緒，製造國內一時嫌中的效果，政治家吃『人血饅頭』，那麼『香港牌』便確有其用處。

_______________________________________
攻略
咁依家除左等各國發聲之外，我哋在日香港人可以做乜呢？以下為其攻略。
［格式］
X）
攻略
>詳細說明
* 目的/成效
- 我哋要採取嘅行動

1）民間團體及地方議員持續討論法案
> 讓日本展示討論姿態
> 由民間智庫做研究報告，找出可行方案，再向國會議員游說
> 預備當各國跟隨美國立法，日本不會落後於人
* 展示討論姿態為行動嘅一種，日本政府可以此間接表態
* 此為由底逐步將法案推上國會之第二歩 (第一歩係提高民間關注度)
- 持續推行第一步，即提高民間關注度之行動
- 主動聯絡地方議員，以第三個「>」為由說服議員持續討論法案

2）禁止違反人權嘅警員、公務員及其家屬入境
> 禁止違反人權的香港公務員入境
> 其親屬於留學、工作等長期在留，以及申請移民時，須跟一般人分開審核
* 針對性強，亦因而低風險(難以刺激到大6人反日情緒)
* 狗官無得嚟日本浸溫泉，會好肉痛
* 領事館及情報組搜集和整理相關人物資料及其違反人權的證據，藉此建立自己的情報庫
- 繼續遞信俾日本政府
- 持續提供update嘅名單，入面要包含適當嘅說明，同提供證據
- 可以第三個「*」為誘因吸引日本政府採取行動

3）對香港發出旅遊警示
> 向香港長期發出旅遊警示
* 此舉中立，但可有效向香港政府施壓
* 況且香港依家真係幾危險，唔適合旅遊
* 同時亦可以提高平民對香港現況嘅關注
* 政府借機刺激國內消費，振興地方觀光產業(？)
- 同上，繼續遞信俾政府
- 可強調此舉之中立性，並以擔心日本國民人身安全為由，順便俾個好印象俾政府
- 第四個「•」就自由發揮吧

4）修正在留卡嘅國籍表示
> 在留卡『國藉・地域』一欄，在『中國』（特區護照情況）或『英國』（BNO情況）後加括弧『（香港）』或直接改成『香港』
* 以『促進和保護投資協定』為由，促請日本政府發聲取態，支持香港高度自治
* 以『地域』描述『香港』，政治正確，又彰顯日本對一國兩制的支持
- 外務省網頁在『港日關係的基本考量』寫明，香港須要保持高度自治，貫徹法治精神，港日關係才有望繼續發展
- 提及現在香港高度自治動搖，法治精神淪陷，促請日本政府發出聲明，以保港日經濟貿易關係

_______________________________________
又爆咗字數，下面補充日本戰線長遠目標。

次次開post都咁多字真心sorry...不過細佬已經盡咗力去濃縮啲內容了，求在日巴絲們有怪莫怪 今次係咁先。

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
統一日本 刻不容緩(？)

_________________________________________
長遠目標
日本需要高質素、具潛力，又擁抱文明價值的年輕人材，香港也需要能保存『香港人血脈』的地方。
中國人材很多都能融入文明的日本，善良守法，咁點解唔揀中國人？主要因為部份人有其心中的『國情』，政治人口學而言，畢竟仍拖著中共的長影。相反，香港卻是台灣以外，最能符合日本知識型人材要求的地域：懂漢文善英語，學日文快，價值觀近，學歷及專業資格認受性高。
在日本高等教育機構升學，要具12年正規教育學歷，香港轉三三四學制後，來日升學銜接更為方便。日本如能趁機開發人材供應源，現在對香港抗爭的各種善意表態，都能成為精神上的賣點。

Copy and paste咁大段字，咁到底長遠目標實際上係乜？
1）先為增加專為港人學生而設的獎學金，吸引中層及基層人材來日，從港發挖人材
2）長遠應考慮設立港人國際學校。以朗誦背記教習中文的嶺南傳統、粵語跟漢文的言文分途、因粵語公用化、實然標準化而產生的，貼近書面語的雅正口語，都是漢字文化圈的非物質文化遺產，應該是擁有深厚漢學傳統的日本所能珍惜的。再者，香港傳統英文學校的現代性格，也能吸引一定的國際系或本地日本人。
etc.

或者，以「日本可以由香港發挖人材」從長遠角度游說日本政府都可以作為一個日本戰線嘅攻略點都唔定～